[求助] 腰椎間盤突出

家父近呢幾個月腰痛腳痛，去私家睇完照左MRI
照到係L4, L5 椎間突出，壓到啲L5 S1果度既神經線

依家佢寫左紙去公立睇同物理治療，請問大家有無其他脊醫，可行方法介紹？

唔識,幫推

浮水行
烏身踩單車
訓硬板床

佢已經痛到唔太想行，係咪要做物理治療先會好啲？

上網睇又有人話手術好，有人話唔好。。好亂呀

買部脈衝機比佢做電療

物理治療唔得先手術喇...

仲有訓係度放個圓柱枕頭係腰底墊高條腰又有幫助

想集思廣益

電療好似無乜用 最多無咁痛

網上有d tool可以拉長隻腳 拉開d骨 都可以搵下

針灸 電療個人認為冇乜用
個陣郁一郁都勁痛 打乞嗤係要扶住先企到
乜運動都做唔到 做過物理治療 電療都唔work
最後轉左睇針炙加推拿
做得翻運動 但其實好難完全好翻曬
有時又會痛翻

做咗物理治療先啦，我上次試過做咗兩個月（每日去）之後就好返啦

嗰陣時痛到行都行唔到，一係就係每一步都痛到喊。

無咁痛已經好有用
因為已經痛到唔想行

因為之前做運動拉傷左

以為係椎間盤突出

有做物理治療

所以睇左好多有關椎間盤突出既野

做物理治療吧，同埋改變下平時日常生活習慣，已經壓到神經線，係得個痛字，仲會痺同扯住扯住

利申:醫院做野

除非痛到想死 如果唔係咁大年紀真係唔好做

我老豆早幾年都有同樣問題，物理治理效果不大，用左成個月拐扙，最後係睇中醫先好番，中醫會大動作（咬）腰，唔識打，咬番凸出既椎間盤岩個位，同時要飲中藥，不過天氣凍或過度運動條腰都有少少唔舒服，預左冇得完全斷尾

希望幫到係

唔該巴打 有無話邊個中醫推拿ok？

想多管齊下試下，免得過唔想做手術

其實公立醫院既物理治療有無用？定係都係私家做會好啲？

我之前返工扭親條腰 係痛到彎又彎唔到 直又直唔到咁
咁朋友介紹睇左個脊醫 叫做鬆左啲 好左啲
一排之後都係唔掂
最後都係走左去做物理治療
而加好返哂 係有事做得太多野/坐得太耐
條腰會易攰啲
巴打都係帶世伯去睇物理治療算啦
脊醫淨係啪骨

反而覺得物理治療冇咩用

做完果刻舒服咋

唔可以依賴依個，咁樣會令到腰部肌力衰退。之前同你一樣情況，每人2、3點隻右腳開始痺，痺到上咗張為止。加上我做寫字樓，加劇病情。最後去咗睇骨科痛症，個西醫好出名，佢幫我消炎，去水腫。令到突出個位唔再腫就唔會再壓住神經。加埋物理治療，主要喺張拉腰同熱敷。自己就可以喺屋企做抱膝、燕子飛。運動就係岸邊浮吓，踢吓水。但只可以游自由式，切忌游蛙式。

巴打可唔可以介紹個醫生俾我？

各位巴絲有好醫生請介紹俾我
唔想咁被動等睇政府醫生

我都係咁，痛左幾年
做過晒針灸/啪骨/推拿 隔一排又痛返

前日去左做微創，琴日出左院
宜家等傷口埋口，腰腳好返好多，仲有微痛，醫生話因爲之前條神經線壓得太勁, 扁晒又發晒炎，好彩無傷到神經，休息多幾日就無事

個人感覺，早知一早做微創手術，咁就唔使試幾年、痛幾年，

（不過老豆之前都有類似問題，游左一輪蛙式之後佢話無再痛了）

利申： 今年31

兩年前中過
都係L5 S1
但無你家父咁嚴重 我只係一坐就痛 柯屎最慘
我唔駛做手術 做九個月物理治療就得
聽物理治療師話 係屋企勤力做 exercise 注意平時姿勢
但物理治療都洗左成萬銀
最終好返八成
依加每日都keep住拉筋
一排唔拉又打波做gym就會痛 唔算復法
睇返一個月物治就ok
但跟一世 陰公我30歲都未到
你家父年紀大唔好開刀啦